{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_002455",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서거차도"
    },
    "text": "ソゴチャド\\n\n\n全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリ\\n\n\n面積1.96km2、人口234人(2001)だ。海岸線の長さが11kmだ。ハゾも南西14kmの地点にあり、林会面の海岸から南西に26km離れている。同居車道・港道・上大島・下大島などと共に巨車群島を成す。百済時代、済州を行き来する時、船舶たちがここを経由したとして巨車群島と呼ばれ、巨車群島の西側に位置するので西居車島と呼ばれた。1600年代末にハン・ヤンジョさんが初めて入ってきて住んでいて、その後1700年代初頭に密陽博さん、キム・ヘ・キムさん、全州イさん、イン・ドンさんなどが入って住んでいた。最高点は北東136mで、その他の地域はほとんど傾斜が緩やかだ。海岸は岩石海岸で、高い海食愛があちこちに発達している。北・西の海岸は単調だが、南・東の海岸は小規模の湾があり、特に湾の入り口には小さな島々があって防波堤として機能する。1月の平均気温2℃前後、8月の平均気温26℃前後、年降水量942.5mm程度だ。住民は主に農業と漁業を兼ねている。主要農産物はサツマイモで、米・麦・ニンニクなどが少量生産される。近海ではサギ・メバル・病気魚・ウナギなどが捕まり、海苔の養殖が行われる。周辺の漁場が好きで、昔はここにパシが立ったという。茶道海上国立公園に属する。大黒山島の黒山港とともに漁業前進基地に指定され、給水・給油・製氷施設を備え、近海漁業の根拠地となっている。小学校の分校1校があり、保健診療所・面出張所・警察哨所などがある。木浦を出発する定期旅客船が1日1回運航される。",
    "QA": [
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリの面積はいくつですか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリの面積は1.96km2です。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリの人口はいくらですか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリの人口は234人です(2001年時点)。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリの海岸線の長さはいくらですか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリの海岸線の長さは11kmです。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリからハゾまでの距離はどれくらいですか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリからハゾまでは南西方向に14kmの距離があります。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリは巨車群島の一部ですか？",
            "answer": "はい、全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリは巨車群島の一部です。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリは何時代から存在していますか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリは百済時代から存在しています。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリで主要な農産物は何ですか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリで主要な農産物はサツマイモです。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリで捕まる魚の種類は何ですか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリで捕まる魚の種類はサギ・メバル・病気魚・ウナギなどです。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリには何校の小学校がありますか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリには1校の小学校の分校があります。"
        },
        {
            "question": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリから木浦への定期旅客船は何回運航されますか？",
            "answer": "全南珍島郡ゾドミョンソゴチャドリから木浦への定期旅客船は1日に1回運航されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 488,
        "QA": 480
    }
}